唔想生仔, 算唔算不孝?

本身有樓，有女朋友
但層樓係屋企人出一半，我自己做按揭出埋果一半

屋企人覩想我快d結婚生仔先幫輕下我

但認真我自己真係冇諗過生仔
因為自己真係唔太有錢，同埋同另一半都有共識唔想生，唔想帶個小朋友黎呢個殘酷既世界

寧願老左孤單過活都唔想下一代受苦
算唔算自私不孝
老母生舊屎好過生我

唔想生咪唔好生
生左要你老母幫手養仲不孝

你有你選擇
但都請你同家人正正經經交代一次
佢地絕對有權關心你地

最少有一千萬身家先好生啦

最現實兼最難聽既一句就係
你老母可以擺幾多年
你同你個小朋友又擺幾多年
到最後係邊個負擔

唔好逼自己做唔想做既野, 生同唔生都只係一個選擇, 無話邊個好

關佢地鳩事
生唔生係兩公婆嘅事
上一代就係咁情緒勒索下一代

你同上一代關係唔好唔代表樓主同你一樣
開得呢個post樓主都係會在意父母情緒嘅人

生唔生係兩公婆嘅事
呢句正正係我老豆老母把口講出嚟
有時睇嘢唔好咁窄
你老豆老母萌塞唔代表全世界都同你一樣

我老豆老母都唔介意我生唔生
情緒勒索係你自己講

我冇話你老母勒索你
我話你老母萌塞姐

九唔搭八

你自己睇多次成個對話

你開鳩我波 話我俾我老豆老母勒索
我話我冇 我老豆老母都唔會理
明明我本來話唔好俾上一代情緒勒索
到底邊個鳩唔答八

自己唔係幾想生 唔想有咁大壓力 攪掂自己就算啦
好似而家咁返工放工 放假去下旅行咪幾好
生出黎邊個湊先得架 個個都要返工搵食

有冇外國護照
冇既生佢就不孝

同他地講身體機能問題搞到生唔到咪得lo

冇錯，望住依家軍政府管治嘅政府，都唔明點解有勇氣生小朋友。除非你好厚家底可以送小朋友走，一係你本身有外國護照